\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/2nd-tex/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{4} %compteur de chapitre

\begin{document}


\chapter{TP - Vérification du PFH}


\textbf{Objectif de la séance} : Vérifier la validité du principe fondamental de l'hydrostatique.\\
\vspace{0.1cm}

\textbf{Matériel} : Éprouvette graduée de grande taille, liquide, ordinateur, pressiomètre digital, carte d'acquisition et pressiomètre connecté.\\
\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
\mybox{A rédiger sur une feuille de copie et à rendre par binôme.}
\end{center}
\vspace{0.1cm}

\textbf{Travail préliminaire} :
\begin{enumerate}
\item Rappeler la formule du principe fondamental de l'hydrostatique;
\item Donner dans cette formule l'unité de chacun des termes présents;
\item Rappeler la masse volumique de l'eau douce;
\item Donner la valeur de $g$ que nous utiliserons ici (on ne prendra pas 10!).
\end{enumerate}
\vspace{0.5cm}

\textbf{Principe de la manipulation 1} : En partant de la surface libre du liquide ($P=P_A = P_0$) on va relever la pression tous les \SI{3}{\centi\meter} et reporter les résultats dans un tableau.
\begin{center}
\begin{tabularx}{0.40\textwidth}{|C|C|}
\hline
Pression (\si{\pascal}) & Altitude (\si{\centi\meter}) \\
\hline
& 0\\
\hline
& 3\\
\hline
\end{tabularx}

{\scriptsize A recopier et  compléter}
\end{center}

\begin{center}
\mybox{On pensera à faire un schéma légendé de l'expérience sur le compte rendu.}
\end{center}

\textbf{Analyse et exploitation des résultats} : A l'aide du tableur.
\begin{itemize}
\item Reproduire le tableau sur le logiciel (Excel ou Libreoffice Calc);
\item Tracer le nuage de points qui correspond à ce tableau;
\item Ajouter une courbe de tendance et choisir le modèle qui convient le mieux;
\item Cocher la case "afficher l'équation de la courbe de tendance".
\end{itemize}

\appel

\textbf{Conclusion} : A partir de l'expression suivante du PFH : $P_B = \rho g  h + P_0$  et de la courbe obtenue, que pouvez vous conclure ?
\vspace{0.5cm}
\begin{center}
\mybox{On imprimera la courbe à rendre avec le CR}
\end{center}

\vspace{0.5cm}

\textbf{Pour aller plus loin} : L'équation donnée pour la droite d'ajustement sur le tableur est de la forme $y=ax+b$. Que représentent $a$ et $b$ ? Les valeurs obtenues sont-elles cohérentes ?

\vspace{0.5cm}

\textbf{Manipulation 2} : Reprendre la même expérience mais avec la carte d'acquisition et le logiciel Latis Pro. Expliquer les différences entre les 2 manips.


\end{document}